涉24宗拍賣網騙案 IT男呃7萬落網

警方今日在將軍澳拘捕一名31歲男子，懷疑他與最近發生的24宗網上騙案有關，以涉嫌以欺騙手段取得財產將他扣查。警方表示，騙案涉款共約7萬元，疑犯於今年6月至9月期間，在yahoo等拍賣平台出售電子產品等貨物，但受害人付款後卻收不到貨物。警方今晨將疑犯押返將軍澳英明苑寓所搜查。

警方自今年6月起，接獲超過20宗網上拍賣騙案。沙田警區刑事調查隊督察王頌然表示，受害人分別於多個網上拍賣平台，搜尋到心儀二手電子產品，與賣家聯絡後，將金額存入一個對方提供的本地銀行戶口。存款後賣家隨即失去聯絡，受害人亦接收不到貨品。沙田警區及科技罪案調查科深入調查後，今晨採取拘捕行動。31歲姓方疑犯從事資訊科技行業，拍賣貨品包括1部平板電腦、1部手提電腦及4部手機等，以相對比市價便宜的價錢吸引人。涉案受害人現時有24人，年齡由17歲至50歲，金額接近7萬元。

邊會走得甩

It dog

影衰晒 IT 從業員

做 IT 做到噤撚蠢